拉撒路給香港的啟示 - 戴耀廷

節錄

拉撒路給香港的啟示 - 戴耀廷

制訂國安法、起訴多位民主派人士、大幅DQ民主派初選勝出者、押後選舉、成立臨立會2.0 、拘捕黎智英及壹傳媒多位高層等，令香港進入一個紛擾不斷的黑暗新時代。。。。。。。。。

拉撒路死而復活的故事記載在《約翰福音》第 11 章。。。。。。。。。。

耶穌並沒有立即去。等了兩天，他才出發。耶穌去到時，。。。。。。。。。。

把拉撒路比喻作香港當前的狀況，或許讓我們能得到一些啟示。。。。。。。。。。。。

死亡經歷漫長苦難

同樣，香港已病了一段時間。愛香港的人，都希望香港能不用死。。。。。。。。。。

《聖經》沒有交代在這四天當中，拉撒路是否全無知覺。若他的靈。。。。。。。。。。

香港將會經歷一段不短的時間，。。。。。。。。。

拉撒路是死後四天才復活，但耶穌是死後三天就復活了，拉撒路經歷死亡的時間比耶穌更長。耶穌是刻意要等到四天後，在拉撒路的身體也臭了，才去使拉撒路復活。背後的原因，《聖經》沒有解釋。但當拉撒路復活時，致他於死的病也同時被治好了。香港要經歷死亡，並要忍受一段不短的等候時間才重生，或許就是要令香港原先的致命病源，隨着香港自治的死亡也徹底死掉。到香港重生時，香港就能有一個真正的新開始。

讀到這裏，請不要對號入座，我無意在此比喻外國勢力是耶穌。在《聖經》，耶穌是耶穌。把這故事借用到香港，耶穌還是耶穌。我的重點是，所有仍願相信香港會有重生一天的人，要明白能使香港重生的力量是超越個人的。在等候重生的歷程，會是黑暗和痛苦的。但若能捱得過，就可迎向新的生命。

戴耀廷